%& -shell-escape
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX program = XeLaTeX

\documentclass{classes/ndvr-super-article-standalone}

\title[NDVR]{События в видео}

\begin{document}

\section{События в видео}

Изначально имеем:
\begin{itemize}
\item последовательность изображений;
\item и последовательность аудио-отчетов.
\end{itemize}

Хотим получить:
\begin{itemize}
    \item временной ряд;
    \item и описание ситуации в видео.
\end{itemize}

В данном разделе мы будем обсуждать визуальный ряд.
Видео может не~содержать себе звука, но при~этом,
звука без изображения в видео не бывает.

Как было показано ранее из каждого видео-кадра
можно выделить большое количество признаков.
Для поиска событий на видео не важно признаки использовать.
В данном случае важен факт изменения этих признаков во времени.

Более того, для анализа изменений совокупности признаков
удобно свести всю совокупность к одной единственной характеристике.


Если свести весь набор характеристик каждого кадра к одномерному случаю,
то становится возможным применить в явном виде
методы экономического анализа,
методы обработки временных рядов из радиотехники,
методы поиска разладок.
Сведение к одномерному считаем корректным,
т.к. всегда возможно обобщение до многомерного случая.

В исходном виде кадр представляет собой набор точек-пикселей.
Каждый пиксель описывается цветом в заданном цветовом пространстве
($R G B$, $Y C_r C_b$, $Lab$).

Для простоты, без ограничения общности, мы будем рассматривать
цветовое пространство $R G B$.
\[
    F(t) =  F_{rgb,t}
\]
\[
    F_{rgb,t} = \left(
    \begin{array}{ccc}
        x_{1,1}, & \cdots & x_{1,m} \\
        \cdots   & \cdots & \cdots  \\
        x_{n,1}, & \cdots & x_{n,m} \\
    \end{array}
    \right)_t
\]
\[
x_{i,j} = \left\lbrace
r_{i,j}; g_{i,j}; b_{i,j}
\right\rbrace
\in \mathbb{R}^{3}_{[0,1]};
\]


Для каждого кадра вычислим значение по \textit{выбранной} норме,
например:
\[
\left\| F_t \right\|_{L_1}
= \dfrac{1}{n \cdot m}
\sum\limits_{i=0}^{n}
\sum\limits_{j=0}^{m}
S(x_{i,j}), \text{где}\quad
\]
\[
S:
\mathbb{R}^{3}_{[0,1]}
\longmapsto
\mathbb{R}_{[0,1]}
\]

В самом простейшем случае кадр описывается средней яркостью.
\[
    S(x) = |Y_{Y'P_rP_b}|
\]

Далее, строим ряд
\[
    F_{L_{1}}(t) = \left\| F_{t} \right\|_{L_1}
\]
и пытаемся найти в нем <<аномалии>>.

\section{Свойства временного ряда событий}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.7\textwidth]%
{img/video/example/original/stepa.pdf}
    \fcaption{<<Дядя Стёпа~—~милиционер>>, внешний вид сигнала $F_{L_{1}}$}
\end{figure}

Важно отметить, что временной ряд событий видео,
построенный по средним яркостям
кадров видео в общем случае нестационарен и.
Про закон распределения ряда мы тоже заранее ничего сказать не можем.
Конечно, при очень большой последовательности кадров
ряд средних яркостей будет иметь закон распределения близкий к нормальному. Но в каждой конкретной ситуации, мы имеем очень ограниченный набор кадров.
Например, для полнометражного художественного фильма
такой ряд будет содержать $135000-180000$ точек.
Более того, значения в точках такого ряда не являются случайными величинами в общем случае.
Для сюжетного видео, временной ряд событий описывает процесс,
который не является случайным по своей природе.

Другая особенность временного ряда событий видео
— для каждого видео он не обладает свойством регулярности.
Это свойство, сильно отличает его
от временных рядов природного и социологического происхождения.



\end{document}
